\chapter{Beispielkapitel}



\subsection{Beispiele Abbildungen}
Auf diese Weise kann man zum Beispiel in Latex auf die \cref{fig:ArduExample} verweisen. Die Kennung für den Verweis vergibt
man selbst mit dem "`label"' Kommando bei der Abbildung.

Jede Abbildung muss nicht nur mindestens einen Verweis im Text haben. Es wird außerdem eine Bildunterschrift verlangt. Für diese ist festgesetzt, dass die Abbildungsunterschrift alleine ausreichend sein muss, um zu verstehen, was am Bild zu erkennen ist. 

Der nächste wichtige Punkt sind die Quellenangaben bei Abbildungen. Der Author muss zu jeder Abbildung die notwendigen Rechte haben und idealer Weise gibt man diese bei der Abbildung mit an. In \cref{fig:ArduExample} auf Seite \pageref{fig:ArduExample} sieht man das.

Es ist wichtig zu verstehen, dass Latex die Positionierung von Abbildungen übernimmt. Man definiert die Abbildung über begin-figure dort, wo man die Abbildung in etwa haben  möchte, den Rest übernimmt Latex

\begin{figure}[t]
\centering
%\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/Arduino_board.png}
\copyrightbox[r]{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/Arduino_Example.jpg}}{\textcopyright\
Stefan Stolz (CC BY-SA 3.0)}
\caption[Arduino mit Lichtsensor und Lichterkette]{Hintergrund: Arduino Board;
Vordergrund: eine Lichterreihe und ein Lichtsensor (Fotowiderstand); In diesem
Beispiel wird die Lichterreiche je nach Helligkeit des Umgebungslichtes
gesteuert. Durch leichte Modifikationen kann man damit eine Lichtschranke oder
auch eine Helligkeitssteuerung für das Smartphone simulieren.}
\label{fig:ArduExample}
\end{figure}

\subsubsection{Beispiele Tabellen}

\cref{tbl:shiftReg} ist ein Beispiel für eine aufwändigere Tabelle mit einer
Abbildung und Überschrift.

\begin{table}
     \begin{center}
     \begin{tabularx}{\textwidth}{ cX  } 
      \includegraphics[width=0.3\textwidth]{figures/shift_reg.png}  & 
      {\begin{tabularx}{\cellwidth}{ lX  }      
      $V_{cc}$ & Positive supply voltage\\
      GND & Ground \\
      SER IN & Daten Pin \\
      SRCK & Clock Pin \\
      RCK & Latch Pin \\
      $\overline{SRCLR}$ & Wenn \textbf{shift-register clear} LOW ist, werden die input Register gelöscht\\
      $\overline{G}$ & Wenn \textbf{output enable} HIGH ist, werden die Daten im Output Buffer LOW gehalten
      \end{tabularx}   }
      \end{tabularx}
      \caption{Aufwändige Tabelle mit Abbildung und Caption}
      \label{tbl:shiftReg}
      \end{center}
\end{table}

Tabellen sind in Latex sehr kompliziert zu erzeugen. Alternativ kann man die Tabellen auch in einem anderen Programm gestalten und als Bild wieder einfügen. Dieses Bild kann dann innerhalb von begin-Table verwendet werden.

\section{Beispiele Listen}
Im Folgenden wird eine Liste gezeigt:
\begin{itemize}
  \item Ich weiß, dass viele Geräte des täglichen Lebens durch Computer
  gesteuert werden und kann für mich relevante nennen und nutzen.
  \begin{enumerate}
  	\item Und jetzt eine Numerierung
  	\item Und jetzt eine Numerierung
  \end{enumerate}
  \item Ich kann wichtige Bestandteile eines Computersystems (Eingabe-,
  Ausgabegeräte und Zentraleinheit) benennen, kann ihre Funktionen beschreiben
  und diese bedienen.
\end{itemize}

Und jetzt eine Numerierung:

\begin{enumerate}
	\item Aufzählungspunkt
	\begin{enumerate}
		\item Unteraufzählung
		\item Unteraufzählung
		\begin{itemize}
			\item Und jetzt noch eine Ebene ohne Aufzählung
			\item Und jetzt noch eine Ebene ohne Aufzählung
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	\item Aufzählungspunkt
	\item Aufzählungspunkt
	\item Aufzählungspunkt
	\item Aufzählungspunkt
\end{enumerate}



